〔求討論〕我哋係咪應該眾籌成立專業民衛隊

突然諗到，唔知可唔可行，大家一齊畀下意見。

如果我哋每人每月100蚊
搵信得過嘅議員管理眾籌所得款項
聘請受過專業訓練嘅保安同私家偵探等等

提供以下服務：

類似999嘅緊急熱線
24小各區巡邏
重點註守經常發生血案嘅地區
調查案件
（其他未諗到）

抓到疑犯嘅話，可以組團call傳媒帶同證據去報案，鐵證如山，煮撚埋畀佢食都唔撚查，可以向世界展示賤狗嘅無能，大造文宣，亦可以將民衛隊加入民間記者會。咁樣，我哋就可以慢慢否定狗隊嘅存在性，亦都可以保障到自己，有無得諗？

討論重點：

可行性
民衛隊規模
每月大約開支

一齊討論下，如果可行就再開新post傾細節

自推到有討論

將軍澳單嘢好心疼

大家快啲入嚟傾下

721，811

畀啲意見，一齊諗下

自推推推推推推

保安同私家偵探好多前警犬㗎

邊個企出黎第一個拉左你啦
警犬做野只會方便政府

我開始覺得，以前天地會收保護費是也不是非黑即白。
尤其是在政府失能的時候

推

認同 自組完可以分唔同小組 每人獲得兩組number
一組係跟組號 一組係個人number 易啲組織

組號建議跟區 每區係自己地頭做野 地頭蟲易啲做野

都係，如果我哋開一個保安公司，請外國軍官訓練，招聘返有潛質嘅手足，有無得諗？

唔係好明你意思

建議分區組隊 唔洗一定要習武 但一定要最少4,5位手足執勤

推啦屌

提供專業訓練畀民衛隊，慢慢一步步取替狗隊，有無得諗？

根據香港法例第245章<公安條例>第5條:
任何社團的成員或附從者， 如 -

(a) 被組織或訓練或裝備， 以便從事侵奪、 可能侵奪、 有助於侵奪或看來會侵奪警方或武裝部隊職能的工作；
或
(b) 被組織和訓練， 或被組織和裝備， 以便藉使用或展示武力以宣揚任何政治目標， 或被組織和訓練， 或被組織和裝備， 而組織和訓練或組織和裝備的方式， 會引起他人合理地恐怕他們是為此目的而被組織和訓練，或被組織和裝備的 ， 則 -

(i) 任何人如作為該社團的成員或 附從者， 即屬犯罪， 一經定罪， 可處罰款$5000及監禁3年； 及

(ii) 任何人如參與控制或管理該社團， 或參與如上述般將該社團的 成員或 附從者加以組織或 訓練或 裝備的 ，即屬犯罪， 一經定罪， 可處監禁10年。

大家要小心被犬打壓

如果提供專業訓練畀佢哋，直程成立一個組織會唔會再好啲

咁就有得諗，操練一隊民兵好過請班保安

我都覺會被打壓 抺黑

如果係開保安公司呢？

空手？行必比龜逗打算點？

係啊，個人覺得真係要有操過，因為而家係越來越凶險

差佬唔做野就要靠自己

每一日搵個時段, 每區有20-30人巡街, 俾市民, 俾政權見到民間自發力量
如果班狗想查民衛隊身份證, 街坊即刻幫拖

開保安公司係唔係可以合法有武器嘅？

唔知，所以要問下

[請教] 眾籌開健身拳館，廿四小時義教練拳，實用為主，有冇得做？

背景調查？

我細個就出左國，所以只可以比幾個淺見。
首先，法律允唔允許成立民間保衛隊。同埋武備可以去到乜程度。
第二，如果屋邨有人唔肯比錢，咁佢應唔應該受民間保衛隊保護。
第三，點樣保證民間保衛隊唔會出內鬼/被收買，萬一地區性質嘅民間保衛隊變節，會唔會變成黑社會開始收舵地？

推一推

不過開保安公司都唔易，因為要經警署審查批准……

如果係搞一個保安公司，有牌嘅，可唔可以解決到武裝問題？
其他問題我都未諗到點解決

推呢個

仲同D狗講法律咩，佢無視得我地都可以無視

賤人!!!!
我哋不如組織一班人做research先？

有得諗

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

但始終都要保障返民衛隊成員，啲狗咁撚賤，捉鳩我哋肯加入嘅手足就仆街。

好早之前研究過，好難有組織 有大規模做，
第一，成立一個組織 要合法，要通過政府做
第二，成立保安公司，要過黑警個關，

你話點做
有師兄研究收一間細保安公司，但保安公司都要年年續牌，所以要成立自衛隊好困難，

但要大家有默契地組成自衛防衛隊，咁就易D

而且大家要有共識地 黎個組織係無存在，
但意識大家要有

所以以家都大家每一個小區 有TG 做一個防衛隊，
再有一個總區TG , 有3-5代表專匯報分區情況。

可以 但一樣要班獨立既人去調查

無議員信得過

又眾籌

覺得好似ok, 但小心有狗混入生事端

真 搵泛民隨時俾屌撚到反皮

如果可以搵保安公司做最好, 拎牌
再請武術教練做基本自衛術同意識訓練

讚成，721就應該搞，架空警犬

等眾籌

師兄我尋日都開咗個同你差唔多嘅Po，但我同上面D巴睇法差唔多，都覺得應該每區手足自己企出嚟睇自己區，大家地頭蟲熟一D當區環境。今日仲要爆單咁嘅野，某程度上係要取替/無視狗察成個組織，拒絕對方一切要求同講法。

屌.. 好撚憎呢個濕鳩政權，玩撚哂啦

而家係唔係已經有TG防衛隊？
我有個朋友最近去咗台灣軍訓
如果分批送佢哋去受訓，可唔可行？

自衛隊無權在手，好難執法，只能自衛，不能制裁。
更有可能產生兩極衝突，加深仇恨。只恨差佬枉法徇私，變成不受制約的禽獸。

所以都係提議，唔一定係議員，就算係我淨係諗到鄺仔

武器其實可以後來再諗，受軍隊級訓練嘅人才先重要，個人認為大可以用健身訓練班嚟作掩護

講乜撚法律 法律從來係狗玩鳩我地既條文 當我地要用既時候永遠無撚用

大家再著好裝備，保護好自己啊

我都覺得要慢慢取締狗隊，真係無撚柒用咖班垃圾

以家好似有 唔肯定 因為我之前入左個北區 ，其後無左

係啊，我哋可以請一啲軍人提供訓練

又或者分批送佢哋去外地軍訓

全民練武強身，保護自已、保護家庭，不牽涉法律問題，上下一心，團結力量，就算唔打得都嚇得下。支持

要有人帶團練先
雜排軍無用

保安公司要保安局批，你覺得第二年佢批唔批俾你？

五大訴求之餘，一定要反埋狗，宜家同五大探長果D根本無分別

大家都要返工返學，日日義務咁做，好快就會無，個人覺得

無團練過好容易自己都受傷，訓練係畀有心嘅手足一種保障

降低警隊作用同合法性
直接架空警隊

衰極都要train下體能
帶下跑，係公園到做下簡單fitness
做完起碼保護到自己先
走都走得快啲

曾經有個團體叫民安隊，不過已經奶緊

我第一個辭工加入

其實本地做都可以，先集合有習武底子嘅團練，要識基本制服同攻擊方法，之後編五至六人一隊咁分隊行，再大D什至可以招募埋做後援手足，提供一D各區事故資訊，等當地D隊可以快D落去做到野

去貼連儂牆又好，派傳單都好
每次起碼要有一個保鏢保護人
最重要夠膽必要時同刀手打
分18區同call定出嚟先

好想幫忙去保護人

名義上要係宗教 唔駛打正旗號

Yes!!
再升級係要學格鬥等等
起碼要識得制服

打宗教旗號好似Work d

好似幾好！

合法性方面有冇律師可以解答

仲要有保護裝備
斬到真係唔係講笑

推呢個

其實唔需要考慮合法性問題，民安隊最大優點係警方唔可能分辨出民安隊同平民嘅分别

先唔講被人斬到會點
最重要係預防班仆街斬人
班仆街出手前已經要打定佢地

咁你不如眾籌俾黑社會叫佢幫拖報仇算啦

召喚Navy巴打訓練

點解要咁張揚成立公司？
搵外國軍官喺香港做義工教人做運動，時間地點不定，運動人士自發性捐錢俾軍官答謝
咁樣好似 work d

只要成立左一個公司大台，國安同🐶都會滲透。大陸滴維權組織就係咁樣比人玩完。

或者可以成立一個類似於後備役嘅組織，以一班有防身(最好係軍事訓練經驗)嘅人為骨幹(人數千其可以太多)，制定各項應變計畫，以及統籌日常運作，平時定期舉辦訓練營教防身術及應急戰術，參與訓練營嘅人可以自願選擇登記成為組織嘅後備役，有事時吹雞，以自願為原則參與集結。

*主要骨幹嘅人員要有100%嘅互相信任，人數越少，越難被滲透。
*另外骨幹人數少以及自願參與為原則，可以制衡普通成員同埋骨幹階層嘅權力/武力差距。令到骨幹必須取得其成員嘅信任和支持。

宜家同魔鬼隊踢，仲要跟咩規則，佢踼你大條道理，你撞到下已經收緊紅牌

ching嘅意見有料到，不過可惜有關民衛隊嘅post都冇咩討論熱度

完全贊成

Count me in

今日起要la，真係唔上得打得都要做下D技術後援

推！

其實，我又覺得
即使係普通男士 (除非特別細粒或者瘦到好似寒星嗰啲, sorry)，
只要18區都有人，喺指定地點行下，隨時出動幫人，
已經可以有一定作用，
問題係一定要有組織，有更表，好似保安公司安排實Q當值咁，仲有隨時接聽電話指揮人手嘅人力物力

(我願意做義工)

我起以前都開過post討論民衛隊，而家對家成日出黑手致殘不殺班手足，再唔搞民衛只會擴大我哋嘅損傷

push

每月100都課

如果按18區分區計，
可以諗諗一個 “服務目標”
例如接到求助，要係幾多分鐘之內去到
再計一計每一區大約要幾多人手？

(屯門、沙田等大區可能要多啲人，
但係如果密集嘅地區，例如油尖旺、深水埗，
其實唔使太多人，每個地鐵站附近一條Team幾個人，只係用腳跑應該已經10分鐘之內可以去到區内所有地方)

Btw，唔建議有武器，否則會俾popo捉

要個勢可以大到蓋過班狗先有效，例一有人被無理被捕而可以解救到當時人

最低程度要一把長遮

gd, I'm in

按照情況帶備自衛武器，按101a，市民為防止罪案或協助合法拘捕疑犯時，有權使用「於當時環境而言屬合理的武力」

最撚驚俾左大台Feel 和理非